泛民守議事廳 保安收買人命 梁君彥暴力驅逐5議員

泛民守議事廳 保安收買人命
梁君彥暴力驅逐5議員

立法會保安昨晚不顧朱凱廸安危，強行擘開長梯驅趕。何柏佳攝

【送中惡法】

【本報訊】《逃犯條例》修訂下周殺到，在市民周日遊行反對惡法前，五名民主派議員昨日起率先留守立法會會議廳，以阻止惡法通過。身兼行管會主席的立法會主席梁君彥傍晚授權秘書處清場，指保安會「採取適當行動」處理留守議員，最終所有議員被保安抬走，議員炮轟清場做法違反《立法會（權力及特權）條例》，不滿梁君彥自行釋法，呼籲市民周日參與遊行，聲援抗爭。

記者：陳嘉裕 羅智堅

立法會會議昨日下午3時多結束，五名民主派議員，包括公民黨譚文豪、民主黨許智峯、鄺俊宇、議會陣線朱凱廸和范國威，決定留守立法會會議廳直到至少星期日，以阻止惡法通過。民主派會議召集人毛孟靜向傳媒表示，五人希望行動可以阻止惡法通過，並提醒香港人惡法即將殺到，隨後將示威物品帶入會議廳內，又在主席台前展開紅底黑字的「反送中」橫額。

相關新聞：10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」

許智峯被保安抬出會議廳。

梁君彥

譚文豪轟「自行釋法」

梁君彥昨午即時召開行管會討論對策，他指行管會之前曾決定，會議廳只在會前一小時開放，並在會議結束後15分鐘關閉；故他已授權秘書處根據上述決定，管理會議廳。梁君彥指，秘書處會先勸喻議員在昨日下午內離開，如議員拒絕秘書處會採取適當行動，強調決定沒有牴觸《立法會（權力及特權）條例》對議員權力的保障。梁又稱，因應《逃犯條例》修訂下周恢復二讀及三讀，行管會決定採取四項特別安排，包括除導賞團外，只接受少於30名公眾人士旁聽會議；議員助理不准進入大樓的一至三樓，給予議員的文件，可經立會文件收發組轉交；議員訪客只能到相關議員樓層及大樓五樓，在午夜12時至翌日早上6時期間，不能在大樓內逗留；以及在會議廳外的「綠地氈」範圍預留通道，讓議員及官員進出。

至昨晚近7時半立法會保安開始清場。保安員首先清走帳篷等物資，並將鄺俊宇抬走，之後范國威和在會議廳陪同留守的毛孟靜亦自行離開。餘下三人包括譚文豪、許智峯和朱凱廸爬上長梯與保安對峙，但最終也被抬走，會議廳隨即鎖上並關燈。

范國威亦炮轟保安員「搖梯趕人」的做法絕不能接受，「係收買人命」。譚文豪炮轟梁君彥「自行釋法」，漠視《立法會（權力及特權）條例》賦予議會自由出入會議廳。朱凱迪亦譴責梁及保安主管，指他們要求保安員以暴力手法清場，不顧在場的議員及保安安全。

上一則
上一則
反送中直幡高掛獅子山

下一則
下一則
黎智英籲上街：同中聯辦晒冷

10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」
保守派也拒撐政府
翟紹唐：擺法庭上枱外界對修例反應差「真係咁迫切？」
大律師公會：新增6保障全無用
吳靄儀：法官憂慮達到極點
【惡法睇真啲】法庭無權質疑證供真偽
港九新界小店自發罷市「做少一日生意 為下一代出力」
麵家老闆： 要帶女兒上街表態
醫學界千人聯署：惡法消滅真相
大學生日韓領館請願
灰暗中藝文界道具組打起精神尊子製「戰娘」諷林鄭兇狠
內地屢打壓創作 文化人憂自身安全
七成受訪港人反修例 46%欲移民
反送中直幡高掛獅子山
黎智英籲上街：同中聯辦晒冷
回歸後最強陣 政府不合邏輯 上街捍衞法治法律界3,000人反惡法